［年經］點先唱到真音高得嚟輕鬆？（咬字問題）

如題
我知呢個topic有排講

某啲音會相對輕鬆啲（以下我用國語拼音）
例如o, a, e
但係一唱i 例如國語嘅 你 字 廣東話嘅 意 字
同u 例如國語嘅故字 廣東話嘅古字
上到高音就會變假 用力就會閉咗氣用好多力+之後無氣
呢個情況唱英文歌會好啲
究竟唱歌咬字點練？有無個方向可以練到？

mix voice

高音“天”字 好難唱

我都想知

其實唱高音一定要用力
聲帶附近既muscle 上高音要拉住個聲帶等佢有閉合
咁先唱到所謂既真音
仲要keep 住喉頭穩定
你見人地輕鬆， 只係睇落輕鬆

以前都覺，或者拉'天'長音

oo (good)同 ee (see) 呢兩個vowel既特性係會偏向"假"既音質
所以歌曲遇到呢兩個vowel係高音又想佢有個"真"的既音質就會做的所謂vowel modification:
oo 轉去 ou (book) 既方向
ee 轉去 ih (sit) 既方向, 甚至去到eh, 英文歌如果你細心留意好多人高音ee其實係唱緊eh

TLDR: 個口向下開多的就會自然做到呢個modification

其實我有時都會用呢種我叫 借音 嘅方法
例如bruno mars嘅talking to the moon有句
my neighbors think im crazy 原唱都係唱類似crazeh咁樣嘅音

但係中文尤其廣東話好多都借唔到

問周杰倫啦

同埋你講嘅ou 同埋 ih音
有無字例講嚟聽吓

唱高音想有真既音質係唔需要比低音要更多氣力, 只係比低音需要更精準既操作, 係真係可以輕鬆既(氣力上)

主要睇偏向head voice定cheat voice

上面有寫, 是book同sit
廣東話係難的, 要做到轉得黎仲聽到你隻字怪左
同埋高音除左個vowel要用得岩, 閉合同氣個平衡都要做得好先上到

再問
想唱到張宇嗰種厚度又要有佢個range可以點
佢啲歌個range係上假音又奇怪真音又好易唱到無氣嗰啲

聽你咁講你似係用錯力上高音，出去搵個mix voice老師學好的，自己練好易練錯整傷埋自己

不了 自己只係鍾意唱歌又想唱得好聽
一諗到比錢學唱歌學到返嚟無用就唔想搵

有冇錄音聽下？ 可以比的方向你

只要你有發聲(唔係抖氣) 聲帶一定係有閉合

無器材 電話錄得唔得
同埋擺上咩網

呢個我都明
但係我覺得可以用再少啲力同少啲氣

點為之閉合？